全球晶片短缺 中國「挖礦」地位雪上加霜

全球晶片短缺 中國「挖礦」地位雪上加霜

〔財經頻道／綜合報導〕全球晶片大缺貨，從手機、電腦蔓延到汽車，獲取比特幣等加密貨幣所需的「挖礦機」也同樣因此面臨缺貨問題，尤其是在當前比特幣仍在高位的時候，而這對曾經主導全球挖礦事業的中國而言，無異於是雪上加霜。

中國IC設計商「芯動科技」副總Alex Ao向《路透》表示，目前市場沒有足夠的晶片，以支持挖礦機的需求，這也跟挖礦機晶片的主要代工廠，台積電及三星等業者優先提供產品給消費性電子產品有關，因為這些產品的需求更加穩定。

中國挖礦機經銷商Jiangsu Haifanxin Technology經理表示，現在就算是二手貨，價格也比去年多了50%至60%，高端的二手貨現在大約要價5000美元，全新的挖礦機則漲了100%；貝寶金融執董Lei Tong則稱，現在中國業者要買，可能得等到8月、9月那時才能拿到貨。
中國過去因為低廉電價而成為世界挖礦中心，佔全球挖礦比重一度高達80%，但是比特幣價格上揚之後，優勢漸衰，目前只剩50%，而挖礦機缺貨，價格高攀更是雪上加霜，而這可能讓中國境內的挖礦業者競爭越發激烈，例如整併等，讓大型業者脫穎而出，但另一方面，這些大型業者通常總部不在中國。

即係bitcoin仲有得升？

挖礦真係仆街，拉高哂display 卡物價。

一個挖礦搞彎曬所有要用high end晶片嘅行業，屌你老母死礦狗累街坊

繼續挖係咪有得停電

bitcoin 既安全性係靠運算力堆砌出黎

如果佢有好大量既bitcoin
就算蝕錢都要繼續掘落去
否則自己剩低既Bitcoin都唔值錢

挖礦真係浪費地球資源

其實三星同台積電既產能去晒生產乜野
車用又話唔夠，以家display又話唔夠

即係挖到冇得再挖都仲要開住部機先值錢？

bitcoin唔會無得再挖
最多都係不斷咁拆細

至於你話需唔需要開住部機
其實唔需要

只要成個世界都有人挖礦
提供左足夠既運算力
咁你就咁擺起度都得

我之前reply嗰陣係假設左有人有大量bitcoin而且成個世界無乜人想挖礦

不過呢個假設無乜可能發生

好似真係會得再挖,不過係一兩百年後
每四年挖到既幣會減半

假設有一日無咩人再去運算bitcoin 條blockchain (假設得返兩部電腦)
你就可以好輕易咁用好低既運算力(幾部電腦) 去改晒佢成條chain, 咁可以將所有bitcoin改晒入你自己戶口都得

好似真係會無得再挖,不過係一兩百年後
每四年挖到既幣會減半

假設有一日無咩人再去運算bitcoin 條blockchain (假設得返兩部電腦)
你就可以好輕易咁用好低既運算力(幾部電腦) 去改晒佢成條chain, 咁可以將所有bitcoin改晒入你自己戶口都得

agp card?

就好似年年都有人放風講只要出現一部最強既量子電腦就可以拎哂所有Bitcoin

係真既,不過 好似最少要有34% 運算力先可以影響到bitcoin運作,超過51%先可以有效影響,超過6,70%先比較大機會改寫bitcoin

好似係

自煮燃發!

內循環!

高階礦機唔用display card